孟晚舟被扣押一年 發公開信感謝各界支持

孟晚舟被扣押一年 發公開信感謝各界支持 (Getty Images)

華為太子女孟晚舟去年12月1日在加拿大溫哥華機場被扣押，至今剛好一年。華為員工內部論壇「心聲社區」周一 （2日）發表一封她的公開信，內容指過去一年她雖經歷恐懼和痛苦和失望，也學會堅強承受、從容面對。她指各界給她的溫暖是照亮她前行的燈塔。

信中她提到從前在深圳，時間過得很快，每天日程都是排得滿滿。那時候她總覺得時間不夠用，但現在覺得時間總是過得很慢，慢得讓我有足夠的時間去讀完一本書，跟同事們討論一件小小的事情，細細地完成一幅油畫。

她表示在自己至暗的時刻，客戶和供應商選擇給予更多信任、支持和等待，成為華為更加努力的動力。她又提到每次在加拿大出庭，法庭外都排起長長的隊伍，當中有人為她加油打氣，令她感到溫暖。還有無數網民經常轉發各種與華為相關的新聞，並留言表達信任與支持，都令她感到溫暖。

她不又忘感謝加國的民眾對她友善，包括楓葉嶺女子矯正中心獄警和獄友、到庭旁聽的民眾，以及保安公司的職員，並對法庭工作人員量表示謝意。

間公司仲係佢架咩

比人扣押仲可以畫畫同外界接觸, 所以話民主是個好東西, 你睇下新疆集中營, 人地祈個禱就捉撚左入去啦

呢隻賊婆呃左香港本護照，建國後要加以追究支那人濫用香港護照！

戰狼幾時救佢？